# Питанов Валерий Владимирович

Проект написан с использованием Gameplay Ability System.

## ГДД и документация
- ГДД: [https://pitanovs-organization.gitbook.io/](https://pitanovs-organization.gitbook.io/)
- Видео: [https://youtu.be/iKiio7vKv3k](https://youtu.be/iKiio7vKv3k)
- Доска: [https://ru.yougile.com/board/sti93xyagi3k#GOR-55](https://ru.yougile.com/board/sti93xyagi3k#GOR-55)


По ссылке выше, вы можете ознакомится с ГДД. Этот же документ учавствует в конкурсе Гейм дизайна.

## Демо версия игры

- [Windows] - [https://drive.google.com/file/d/1cxUbDF7tYYaNddS7famTEqLIHTqtYKK5/view?usp=sharing](https://drive.google.com/file/d/1cxUbDF7tYYaNddS7famTEqLIHTqtYKK5/view?usp=sharing)


## Общая концепция
Goron: Escape - Игра в которой игрок должен играть за Гуманойдную медузу Горгону.

Top Down Action RPG с аркадной механикой.

Ключевая механика строится на эффекте окамненеия. Игрок должен обращать в камень врагов, направляя свой взор на противников.

## Куда смотреть?
![Папки которые сделаны мной](image.png)
- `GorgonEscape` - папка с ключевыми механиками игры
- `LowPolyCharacter` - Папка с реализацией персонажей из моделей [этого художника](https://quaternius.com/). Его абстракцию так же делал сам.


## Механики
- [Базовое] `Передвижение` (как есть)
- [Core] `Окаменяющий взгляд` - Область, накладывающая эффект, который снижает устойчивость к окаменению.
- [Core] `Окаменение`, - Эффект, которое создает снапшот текущего фрейма и фиксирует эту анимационную позицию. 
- [Core] `Детектирование взора игрока` - Жерства тоже должна видеть игрока, что бы на нее срабатывал эффект окаменения.
- [Meta] `Кувырок` - Куворк и он же прыжок.
- [Meta] `Нажимные плиты` - Плиты реагируют не только на игрока, но и на интерактивные обьекты. Например можно подвинуть окаменевшего врага на плиту
- [Meta] `Генерация Projectile и нанисение урона` - Проджектайлы генериуются отдельной Абилкой и накладывают эффект урона.

## Ключевые классы в C++
На С++ был реализован минимальный функционал необходимый для Ability System. Было бы больше времени, я бы сделал несколько интерфейсов и переписал бы механику реагирования атрибутов на эффекты.

### `UCharacterAttributeSet` - Основной набор антрибутов, состоящий из:
- [*] - `Health` - Текущий запас ХП, может быть модифицирован внешним эффектом
- [*] - `MaxHealth`- Максимальный запас ХП, вынесен в отдельный аттриубт, если мы хотим независимо модифицировать общий запас и текущий запас здоровья
- [*] - `HealthRegenerationSpeed` - Скорость регенрации ХП, на данный момент не используется, но легко можно поправить, наложив на всех существ эффект регенрации через Ability System
- [*] - `PerifyResist` - Устойчивость к окаменению. Является этаким альтернативным запасом здоровья, от эффекта окаменения.
- [*] - `PerifyMaxResist` - Максимальная устойчивость к окаменению
- [*] - `Strength` - Сила, которая используется в данный момент на эффективность толкания обьектов
- [*] - `Speed` - Отвечает за нашу скорость. Используется для параметра Acceleration у Movement компонента
- [*] - `DamageHealth` - Мета атрибут. Передавая в него значение - мы наносим урон. Сделан он в виде отдельного атрибута, что бы модифицировать различными баффами и эффектами
- [*] - `Perify` - Мета атрибут. Разрушает устойчивость к окамнеению. Если устойчивость закончилась - накладывает эффект окаменения.

Так же в класе реализован делегат-уведомитель, сообщающий об изменениях в атрибутах.


### `ACharacterAbilityBase` - Общий класс Character для игры. 
Имеет в себе общий набор атрибутов и абилити компонен.

Так же имеет поля для эффекта, который будет применятся для инициализации.

Имплементирует в себе интерфейс `IAbilitySystemInterface`

### `UCharacterAbilitySystemComponent`
Класс компонент, планировалось его привязать к абстрактному интерфейсу. Сейчас он не имплиментирует никаких функций, отличимых от базовых.

## Ability System
### Абилки
Путь `Content\GorgonEscape\AbilitySystem\Abilityes`

Декларация соглосования GA_

- `GA_Roll` - кувырок и прыжок, Накладывает мета эффект на источник `GE_StateRoll`
- `GA_Visible` - Детектирует игрока и накладывает на источник тэг `Core.Gorgon.Visible`
- `GA_Perify` - Детектирует существ в консе и накладывает эффект `GE_Perify` и `GE_Perifed`
- `GA_Dead` - Активирует анимацию смерти и по окончанию, вызывает уничтожение актора
- `GA_AttakProjectile` - Активирует анимацию и создает проджектайл.

### Ключевые Эффекты
Путь `Content\GorgonEscape\AbilitySystem\Effects`

Декларация соглосования GE_

- `GE_Gorgon` - Перманентный эффект, накладываемый на игрока. Присваивает ему теги `Core.Gorgon` и `Core.Perify.Immune`
- `GE_InitialGorgon` - Мгновенный эффект, задает стартовые значения атрибутам. Сейчас его сипользуют все обьекты класса `BP_GorgonCharacter`
- `GE_Damage` - Мгновенный эффект, имеет меняемый параметр урона. Прибавляет к атрибуту Damage свое значение
- `GE_Perify` - Перманентный эффект окаменения. Кажддын 0.1 секунды, меняет параметр `Perify` в атрибутах. Так же налкадывает тег `Core.Perify.Peryfing`. Для активации необходимо, что бы у цели был тег `Core.Gorgon.Visible`
- `GE_ImmunePerify` - Присваивает тэг `Core.Perify.Immune`
- `GE_Perifyed` - Присваивает тег цели `Core.Perify.Perifyed`, если ее значение атрибута `PreyfiResist` равен нулю.
- `GE_GorgonVisible` - Приваивает тег цели `Core.Gorgon.Visible`.

Есть еще несколько эффектов, но они либо информационные, либо являются Execute или Calculate скриптами.


## Другое

### Общий Класс персонажа
Все классы персонажа лежат в `GorgonEscape\Character\Gorgon`

Все персонажи унаследованы от `BP_GorgonCharacter`
- `BP_GorgonCharacterPlayer` - класс персонажа игрока
- `BP_GorgonCharacterPerifying` - Класс персонажей который могут обратится в камень
- `BP_GorgonCharacterAttaker` - Класс переунаследован от `BP_GorgonCharacterPerifying`. Имеет таймер активации проджектайла
- `BP_GorgonCharacterFat` - Тоже что и `BP_GorgonCharacterPerifying` но толстый.

